中環殺戮戰場

#癲狗編輯室
#梁錦祥

昨晚（七月二十八日）網上謠傳鄭匪月娥因急病辭職，特首辦主任陳國基立即強烈否認。愚見認為，鄭匪在此時下台機會不大。即使牠真的下台，香港目前的亂局加困局又能否解決？答案是強烈的否定。周六及周日連續兩天殺戮戰場，記者置身戰地，本報員工周六傍晚在元朗前線採訪時亦遭催淚彈擊中下腹，幸有充電器阻隔，吉人天相。至周日晚，上環及中環又成戰地。細心一想，這是沙田新城市事件擴大版，皆因區內食肆、商店及商廈均受催淚氣體波及，路過途人、食客（包括小童）都中招。新城市早有前科，國貿中心最醒爬，由「食蕉」表明不歡迎特區公安進入。另一方面，最令人心痛的是，估計會有為數不少的示威者受傷及被捕。執筆之際，公安仍在各區佈置據點圍捕示威者。踏入七月，整整一個月大型示威沒有停止過，而且往往以暴力收場。當權者以為重典可治亂世，誰知民不懼死。聞説，有年青示威者帶遺書上戰場。香港現正發生甚麼事情？答曰：一邊是特區公安發動政變，挾持政府；另一邊是年輕人以大無畏精神燃起革命之火。

空穴來風，未必無因。近期鄭匪已無公開露面多時，至上周六中午，張匪建宗就公安就手旁觀七二一元朗恐襲道歉及譴責白衣暴徒，調子明顯與鄭匪堅持的「不會出賣警隊」有異。此説一出即引起公安極速嚴厲反彈，擺明兇炒樓王。炒樓王翌日補飛，公安如此囂張拔扈，必有外來勢力撐腰，而其潛台詞是任何人都不能挑戰公安。問題是，以炒樓王一貫卸膊性格，周六一説，表面上是希望為該晚可能發生的事情拆彈，但背後原因莫非他也聽到了一點風聲？

據説，鄭匪急病辭職謡言由政務官圈子傳出。昨日中午，政府發出牠出席二零一九年香港青少年軍事夏令營並致辭消息。近期鄭匪出現公開場合都不敢通知傳媒，亦不公報錄影片段。如要辟謠，搞多一個凌晨四時記者會現身嚴厲譴責示威者即可，反正現在差不多每晚政府都發譴責聲明。鄭匪龜缩自閉，即使不下台，也令人懷疑牠的管治能力，甚至精神狀態。或許這是放出謠言者要試探的虛實。

近期事態發展的新趨勢是，公務員也不齒特區政府所作所為，特別是元朗警黑合流逾越道德底線，差不多到了具名抗議的地步。聞説將有政務官參與此公開抗議。無論結果如何，政府內部因反修例及相關事件所帶來的大撕裂已表面化。

從上述情況推算，今日三時的國務院港澳辦記者會無非又重彈老彈，侈談堅持「一國兩制」，而重點則是肯定「香港警隊」執法及支持特區政府「有效依法施政」。北京認為，要穩住現時局面，首先要穩住特區公安。這意味解放軍不會出動（若出解放軍，特區公安還留下來幹嘛）。再看本周國際新聞，美中貿易談判即將在上海展開，事前北京公報採購大量美國農産品，求和姿態盡現。由是觀之，記者會不是為港人，而是為美帝而開的，動機是為防香港問題捲入談判中。

回看中環戰場，青年戰士毋懼橡膠彈、海綿彈、催淚彈，以最原始裝備上戰場，受傷、拘捕、坐牢對他們根本無阻嚇作用。他們的訊息很清晰，不要旨望甚麼林鄭下台、撤回修訂會收貨。他們要的是一場革命。如果連這一點也不明白，你就枉為香港人。

梁錦祥

📝現在已是月尾，請按此繳付癲狗日報「每月費用」：